其實母語係英文的人都幾幸福！

去旅行個個都會就你講英文
睇 paper 做論文唔洗 google translate
冇技能去東南亞地區教英文又得

相反廣東話係孤兒仔，香港澳門馬拉新加坡之外冇人用，DSE 好多人就係英文差入唔到大學

所以母語為英語嘅人識最少其他語言。

英文已經係最有用的語言，所以冇咩動力學其他
邊似得其他國家要學2,3種語言增強競爭力

一直都話英文係語言霸權，普通話已經係相對易學

唔係支持中國周圍蝦蝦霸霸戰狼外交，但亞洲的確需要建立一套亞洲人主導嘅玩法

而普通話係目前最適合嘅主語言

你嗰 d 咪所謂既外國月亮比較圓

其實應該話細個有比父母培養學習興趣比較好

邊個揸莊，啲人就學咩語言。

有人出post話慶幸廣東話係最難，調轉諗即係最快最易被淘汰

西班牙話同德語都好多人學

真，有朝香港人擔大旗一定要求所有移民識講廣東話，利用廣東話分級試分公民等級

/香港澳門馬拉新加坡之外冇人用/
最少廣東會用啦
廣西都會
另外歐美華人地區大把人講廣東話
廣東話母語人口1.2億
韓語7800萬
韓語文化作品一樣可以打遍世界
無需睇低自己語言

我覺得自己係真香港人先最幸運
識最難既廣東話去學英文
點都易發音啲
咁只於你話多唔多人講既 睇自己興趣姐

多同好xyz多嘅分別

時間問題，你去廣州都知越來越少人講廣東話，已經開始變成2, 30歲以上嘅人先講。學生上堂，餐廳舖頭好多都係講普通話。

廣東話最難？

賓妹來香港1,2年已經對談到，唔覺得有咩難度，睇你有冇心學架啫

計難泰文緬甸文果啲蟲仔文字咪一樣難，日文敬語煩到 hihi，俄文 conjugation 背死你

發音難喎

賓妹泰仔都發到喎，有口音啫，但溝通到

法文都好多

加拿大法語會多，歐洲就德語，中南美洲就西語

其實香港要搞好自己流行文化產業
九十年代廣東歌、TVB興盛嘅年代
外省人都想學廣東話唱紅日、唱beyond、睇港劇
同而家D人學韓文一樣

建立大香港，自然多人學粵語

掃地都講英文 世界大亂

因為香港人操流利英文有優越感姐....
去到歐洲撚識聽你講英文

歐洲大部分人 second language 就係英文，英文一定有用過德語（除非你在德國/部分東歐國家 ）

香港人樂觀啲睇有共同暗語人地唔明
保密性相對強

旅行問路，全世界通用語言就係英文喎，唔通你去每一個國家都識果邊語言咩

黑人問號

廣東話發音同英文好多唔同
兩種幾乎無可比嘅地方
識廣東話對英文發音有幫助我真係第一次聽

普粵英中注定香港人讀書係辛苦好多

人地學second language係為興趣，係香港英文唔得同做狗無分別

聽香港人講英文係易過日本中國既

係，在香港

英文勁=工作能力勁

語言同貨幣一樣係強國嘅專利
一個人花幾年到幾十年學一個語言係好大投資
絕大部分選擇有回報嘅語言
例如多人用、用嘅國家強大等

語文科比重太大，逼死好多理科人，我敢講全部人母語係英文學習效率會高好多

係 鍾意去旅行既人就會明由其backpacker
你英文唔流利有時都幾難搭嘴

其實係因為你熟識香港人發音嘅特性
口音難明其實好少事
你搵倒個規律就明

因為全球學術論文都係用英文寫，你唔識英文根本搵唔到第一手資料

呢個情況係香港獨有，亞洲地區係得香港既大學咁全面用英文教學，問題讀中中個班英文唔掂，你要佢上大學寫讀講都全英係逼死佢地。

如果香港唔係服務性行業為主就唔會咁需要英文

聽完日本人講英文你就覺香港人講得算係咁

咁你咁講，人地咪又係要學，唔係成個歐洲個個都英文叻，唔好忽視人地努力先

識西班牙文可以係西半球玩曬

有些語言學英文特別易，例如荷蘭文。而且歐洲語系本身就相近，所以香港人學普通話其實好易，已經用緊普通話做底層既書面語。

識英文可以係全球玩哂
你睇下學英文做 second language 的人多，定係西文做 second language 的人多 ？
最簡單西文係全亞洲接近冇用啦

冇技能去東南亞地區返工又得
黎到既技能就係識英文
咁就做緊我CEO

德文影響力點都排喺西班牙文、法文後面
西班牙有巴西以外成個中南美洲，法文有Quebec、西非一大塊

德文得奧地利、部分瑞士，波蘭同土耳其有少少

比曬你樣樣識啲 周身刀無把利
香港人英文識少少 普通話少少 日文少少 韓文少少 但出黎做野讀書最重要就係英文

其實係 得普通話同中文字係最多人識用
兩岸四地＋部份馬拉人＋部份韓國人＋部份日本人＋新加坡都識
用中文係最低成本嘅做法

英文dse 3有幾難
等於中學考試50幾分程度合格多少少咋

所以國際學校想用普通話教中文
其實好多家長支持
佢地最現實

老老實實 英文真係全世界玩曬咩?
中南美無咩人識英文, 俄國同前加盟國又係大部份人唔識, 非洲更加唔洗講
當然英文係好通用既語言但你好似吹大左D姐

你講嘅嘢只要英文好少少都做到，英文要學到fluent甚至接近native嘅程度都比其他語言相對易，廣東話母語幾乎預設埋識國語（半桶水都算），反而仲易識多幾種語言

打中南美洲市場就西文
打歐洲就德法文（唔係官方，但係好多歐洲國家做生意爭住學）
去一次歐洲就知一離開少少主要旅行景點就靠手語
中亞東歐就俄文

反正唔離開香港，冇所謂

係香港英文係for自己人同自己人講

公道講
香港人講英文最大問題係旋律問題
即係香港人好易用廣東話既tone講英文

但就發音黎計
香港口音既英文比起好多英國本土口音
發音更接近RP

所以唔係香港人聽慣香港口音所以明
而係香港人講英文本身已經比較好
不過係連登咁講一定比人話
反正香港人最鍾意笑自己人

咁咪自己練講好d
大把人母語係廣東話但英文一樣流利

我識更加多人係中文差搞到入唔到

西班牙語國家除咗踢波之外冇一個有用

廣東話被淘汰前大把語言行先啦
淨係亞馬遜土著都成幾十種

歐洲佬其實都係靠英文
語言太多共同語言好多時都係英文

peak咗㗎啦，你睇日本都係peak咗。

天生native speaker 根本冇咩誘因要學其他Language
除非本身家族近代係混血，阿爺阿麻老豆老母係講開外語，如果唔係都冇必要再學

你當溫哥華死?

你呢個諗法同支那狗無咩分別

歐洲好多地方英文都唔係好，大家都係頂硬上照用，不過係香港咁重視先有呢個情況。

大把香港廢中廣東話好流利，國語係古天樂 level 喎 ，點會"預設埋識國語"，同樣道理識台灣人識國語都未必識聽廣東話啦

結論：啲鬼佬真係好古惑

老老竇竇，地球語真係英文。外星人黎到翻譯器 default 應該都係英語。第 2 好似西班牙 or 普通話，支那人多無計。

係佢地本身識英文西班牙文
先講其他有潛力語言

on9 你咁講做緬甸柬埔寨人咁咪慘到仆街自己嘅語言都唔識欣賞 樓主似五毛

你知唔知美國好多人識西班牙/葡萄牙文？

我收過法國佬既信，文法都一樣有錯，不過英文真係國際溝通用，所以佢都唔會用法文出啦。

有墨西哥算ok啦
搞到美國用西班牙話做first language嘅人數都越黎越多

係香港先至英文為主，因為教既野學既野都冇自己一套，夾硬copy西方一套
係日本好多學術既野都係用返日文，佢地有晒自己既系統唔會盲目跟西方。咁算唔算亞洲人主導? 不過日本人數始終唔多，影響力有限最多都係搞得掂自己

真，你流利英文去一轉南美俄仔就知
非洲都好似係法文為多數

我唔明你講咩
國際學校主要緊係英文啦
我係話用普通話教中文唔用廣東話教wor

佢都on99
大把愛國人士講普通話
都係粵普混埋黎講

咩叫都多人學 西班牙文直頭係第二多人用既語言

為興趣係因為你工作同生活唔需要用到，但香港唔係咁。香港嘅環境，根本唔可能齋用一種語言就夠，你參考新加坡，同樣戕狀況。

而且語文呢樣嘢，越細個學越快上手，大個先嚟學就遲。

香港人係好彩，學到英文同普通話，出去搵食同玩都最有用。

睇年紀，30歲以下好多都識 basic conversation

講真古天樂level已經足夠溝通啦，學語言最重要係溝通

咁一定嫁啦

係架

因為勁唔勁在於個人吹唔吹得，英文勁起碼表達到，你連流利英語到講唔到，唔通鬼佬聽你講中文會覺得你勁咩。你要同全世界溝通，英文真係好重要，除非你好似架仔咁，日文國內全 ok 。

英文係好
但唔需要踩低廣東話

到你寫coding、睇thesis就知有幾慘

樓主快走 隔離post打緊廣東話飛機

其實我一直都唔明點解香港人講英文口音冇日韓中印嗰啲咁重
係因為廣東話啲音似英文？

其實唔撚好咩都五毛得唔撚得
絕大部分國家嘅人都想自己英文好
樓主話英文做母語好幸福個個黎學佢語言
唔係事實？
d有錢人俾咁多錢仔女讀國際學校為咩？

識欣賞其他國家既語言但唔唔識欣賞母語

粵語已經冇晒優勢，文化影響力最大既時候最好既時機已經過左
想當年有強勁既文化藝術音樂電影電視輸出，外地人先有誘因去學

世界已經離唔開英文，好似阿拉伯數字咁。
電腦keyboard , programming一定用英文

香港人咪一樣有口音，只係我地聽慣易明啫
印度仔可能都覺得我地英文難聽重口音

咁你又知唔知講西班牙話嗰d係咩人啊
美國都好多人識中文添

大把外國人想學中文 起碼中文有深度好多

加拿大想做政府工一定要識英文+法文
如果識英法雙語，響加拿大搵工有優勢
利申：加拿大人

所以我早就話要廢除中文

你認真? 我係美國南部近邊境d 城市用英文同後生講野都已經好似啞左啦

咁又太過極端

陰謀論，呢頭各方面大讚廣東話，就有人出黎講兩句

普通話囉，但好多都係學速成班，因為想同中國做生意，唔係欣賞文化

反而學日文的多數都係鐘意日本文化先學

班偽人全部去哂奶共 黃嘅就被打壓冇機會
唔支爆都唔洗諗住搞好香港文化

唔係
而係香港人講英文真係算係咁
就算係100%港式口音
論發音黎計以RP做標準，香港口音仲正過英國唔少口音

回應返上面巴打
其實中國口音都唔係難明，因為普通話同廣東話相對都有唔少音係英文都會有

廢左中文 1-6歲學童全部入英文學校全交流 一代人時間充可以母語變英文 保證學習效率大大提高

香港人學普通話根本係就係極度容易，本身香港人手寫同口講都已經係兩種字，只不過係將手寫變口講，理論上係0難度，要練既只係發音
不過冇咩機會講姐，唔會無啦啦同人講普通話

學中文係識講就得 要求根本唔同 外國人一句你好已經打晒飛機

而家啲香港00後同屋企人傾電話都要中英夾雜

個人經驗，可能你唔好彩 / 可能我好彩

廢左中文 1-6歲學童全部入英文學校全交流 一代人時間就可以母語變英文 保證學習效率大大提高

其實議事論事咪得
你唔同意就直接回佢d point
講咩唔啱聽都要扣帽子
完全係壞風氣

係囉
香港人嘅優勢從來都係英文好

在坐全部都係3歲開始學英文
英文唔好有咩藉口？

以前讀大學做過d研究
鬼仔同學冇人會聽唔明香港人講英文
但佢地都話係真係會聽唔明唔少國家既人講英文，即使個d地方既人英文仲好過香港人

其實粵語無左電影同歌會慢慢沒落，所以真珍惜港產片同廣東歌。

都唔明香港啲撚樣推行母語教學做乜9

3歲已經學英文, 但講到pat屎咁仲係佔絕大多數

美國有四千萬人講西班牙文
但講中文嘅加埋得三百萬，唔到半個香港嘅人口

其實呢個現象都幾得意，讀書到出嚟做野基本上都係全英文
合約，參考書，公司書信來往，文件，打開outlook 想搵封中文mail都難
有時諗如果用中文其實都可以，不過好多關於法例既字眼要重新斟酌下

歐洲反而係後生識多英文

中年少少你同佢哋講英文佢哋會反感

要個城市d人真係有需要用英文溝通
同有足夠native speakers先得
以前年代好多學校逼學生唔可以講廣東話
小息都要講英文
但個個母語都係廣東話
咪變咗講d 大家明嘅「英文」

因為香港教書個班都無料，而且家中都係用中文，有幾多人真係認真學過拼音

習慣問題，不過香港行 common law 係有障礙 ，contract 個個都以英文為準

真心
如果大學或者科學轉左做中文主導保證以黃種人智商會領先全球（不包括獨裁愚民國家）

所以有時都大中華膠心態 華人領導世界嘅話我地絕對會活得更輕鬆 可能到時崇洋心態就變哂崇華

咪玩啦 咁都霸權
歐美系對知識嘅嚴謹一定比中文好
係都日文啦
知識傳承先係最大考慮
隱性五毛吹捧普通話 食屎啦你

無語境，垃圾 monkey 國講坡式英語聽到想死，不過人地唔怕醜，香港人唔好怕醜呀，要敢講

所以係過份重視英文，但又唔廢除中文又推母語教學想點。

母語係英文真係好爽
去到人地國家都可以好自信咁溝通

因為少用，平時太少機會講，唔係講緊考試默書寫paper做野打罐頭email，而係真正用嚟交流

黃種人有智商無智慧
個個都自私自利 陰險 保守
華人領導世界 唔好諗住有真公平呀
又一隻隱性五毛

英語霸權

唔學英文 唔通學普通話咩

新加坡後生果代口音唔算好重（但佢地圍內自己講英文會講返 Singlish ）

係
有D自出世就係美加 一樣流利廣東話 叻D仲識打粵文

即係叫你將Second language練到native咁

其實大多數嘅人英文唔係差
唔敢講比較多

唔敢講係因為大家學英文嘅方法錯撚晒
太學院

隱性五毛 笑撚死 咁嘅topic都可以比人屈毛
你嘅黃種人係得中國人？
大把其他國家黃種人都有高尚心態
大把手足都係黃種人 佢地又係個個都自私自利 陰險

睇低自己人種嘅人究竟係幾撚可卑

唔係完全否定你
但我想知你係咪支持白人管香港、而唔係港人治港？

但對美國本地人嚟講佢哋係蝗
好多偷盜嚟

英文要學都唔係話難姐
正正常常都香港讀書大既都識 係啲口音差好遠

好多white trash都係咁嘅心態
以為識講英文天生高人一等，但事實上係母語同你個人成就冇乜關係

南美俄仔wor
俄仔啲後生識中文多過英文啦，特別係俄妹

母語教學係入場門檻低，低收入家庭都有學習既機會，但其實競爭力會下降，其實講英文以前一兩代香港人真係好好多
依家香港讀書現象係分開兩層，低層人就住公屋講普通話，同學全部大陸人/ 新移民，平時睇抖音玩王者飲喜茶
高層人就係讀國際學校講英文，同學好似聯合國咁咩人都有，平時睇twitter睇twitch玩minecraft食burger 叫佢講句中文好似想佢死咁
因為身邊既親戚朋友生仔女多數都係咁，已經同80 90 00後好唔同

係香港都係高人一等啦，大家華人都要用英文出信，所以唔該快手廢左中文。

我去到歐洲用英文同人傾計
暫時除咗英國人之外 其他國家嘅人英文都好撚差
同埋就算我講得差，都唔會有人笑鳩我

飲多兩杯酒先講就冇問題

你質疑人做咩想比人屈毛？
黃種人有智商無智慧個個都自私自利 陰險 保守
我估班坐監手足應該係鬼佬黎
定係貪坐監有著數

因為大家都係跟潮流做野，全世界都英文你出封中大email 係咪想玩野

強烈支持廢除中文

中大email已經變成一個set phrase

你睇多啲個世界先啦

廿年前可能係你講咁嘅

但用母語讀書絕對係比用second language 學係易啲
眼見大把人其他科5*但炒英文冇得讀

所以廢左中文係正確方針

大陸人英文水平已經提升緊，對外仲用中文？

過咗二百年成功重奪New Spain
美墨戰爭前本身好多地方屬於墨西哥，地方名到而家都係西班牙名嚟

其實生活上真係好多好處,特別係工作上
以考飛機師為例,無論你天文地理數學幾勁都好,英文唔掂既就byebye
但母語係英文既人,佢基本上唔需要特別花時間精力去學英文背文法背生字,因為係母語,佢只需要放晒100%時間精力去學天文地理數學就足夠
無可否認香港有個咁奇特既文化其實埋沒咗好多人材,母語教學仲玩殘咗班80,90後

同樣家庭用錢方面都有好大分別
同一舊錢香港父母會想盡辦法供仔女去外國學英文
但外國父母根本就無咁既需要,啲錢佢可以駛係唔同地方,買車買樓買地去旅行
依啲都係以前去讀書同啲鬼傾計領悟到既事實

Exactly.所以唔該快手廢中文

既然香港社會咁重視英文就應該廢左中文

支那人都叫人?

大陸人曾經英文好過
呢一代反而退步咗

科技會解決語言問題， 就好似旅遊翻譯筆， 好多人買

唔覺，中高層既人一樣推仔女學英文

我就反而想中文做主導
因為中文其實真係好有深度同文化
（唔係指大陸仔啲胡語）
係指真正嘅中文
而唔係下下都就人用英文

其實都唔只香港，全亞洲都係咁，之前去日本好多學英文補習名師廣告

事實唔係 抱歉

屈毛狗我屌你老母出黎吠未

香港仲推行母語教學

學唔到吖嘛！
支那人人去到外國咪又係去返支那town同支那人溝通

母語係廣東話先幸福 咁難學
我係香港人啊hi

算鳩掃啦，咩廣東話母語1.2憶都係晒氣
計支那有春用咩 係城塞內既山番咁
對比呢個數據
韓文7800萬但實際全世界都個韓文= 韓文，日文=日文
而唔係好似廣東話咁 廣東話=chines=普通話= 支那 咁既形象
多撚謝支那啦，廣東話係衰退就消失既唔入流語言已經係事實

冇辦法呢個係香港嘅選拔方法
所有國家都有一套篩選條件，香港係中文環境但重視英文一定晒咗一批人才，但成個制度嘅設計就係咁
事實上英文唔合格大部分大學科目都讀唔嚟

去歐洲唔講英文講乜文？
西歐北歐啲人既英文水平都高
南歐就差啲 但都對答到

識晒廣東話同英文係最好
可以互補不足

呢個post淨係見到啲人英文差喺度叫春

最屈係香港讀完小學過英美
廣東話溝通到 英文又流利
全方面都贏晒香港土生土長學生
中文學十二年都成pat屎
講句英文又驚驚青青咁

你個世界得中文同英文？

歐洲好多非英語系國家都係用自己語言教
英文只係輔助 如果香港都可以咁就好
有時候想做所謂國際城市就用自己文化黎犠牲
其實諗起真係好慘
可惜依個世界就係唔公平
真係white Man world 黎

pronunciation 啱唔等於tonality都啱喎

用英文做主導係好，但唔該咪再推母語教學

好多時美國人都聽唔明英國人噏乜
香港人嘅聽讀能力其實幾似美國人

香港國際學校撚
如果生仔一定要供佢地讀國際學校
人生完全唔同哂
完美嘅中西混合體

Ps,識好多國際學校撚 個人行出黎真係完全唔同

大學 group discussion 已經知，國際學校 vs 地區名校分別好大

讀國際學校都有分比重，好多時都係英文最重，好多都唔教之乎者也個堆

去旅行講英文唔係度度行得通
小弟國語唔好 差到人地叫我寫出黎嘅地步 但英文唔差 ( IELTS Speaking 8.5)
所以去台灣有時國語表達唔到會講英文
台灣仔普遍都搲曬頭
日本如是
大部份歐洲國家如是 去 Austria, Czech 德國根本好少人識英文
德國叫好D 可以對答到 結論係去旅遊未必有好處
睇Paper 唔洗 translate 未必 佢地語境贏左 但未必會睇得明學術文章語法同用字
更加唔好講寫出黎 好多寫到同口嗡嗡吹水冇分別
教英文如果正規學校一定要有English as second language 嘅 cert (唔記得係咪咁叫)
都唔係容易考到 未必係一個出路
唔洗自悲 香港人同鄰近國家比較英文唔係咁差

係度揀日文啦學術文藝科技 日譯不嬲尾極

比母語教學累咗

我同外國人傾計，啲人成日以為我喺美/英國大
明明我係band5會考英文剛剛合格

其實香港人英文真係唔差
主要係自卑

最幸福，同時亦都最廢
完全唔洗學其他語言

推論成立
因為相對亞洲其他語言 發音足夠複雜
學習另一種語言有較多參考
例如日文冇舌尖音 比起韓文使用者
學英文發音就相對困難

而廣東話發音在亞洲中係數一數二難
具備居高臨下既優勢去學習其他語言 尤其日韓
可惜香港人冇好好珍惜先天優勢
到醒覺既時候錯過最佳學習語言年齡

其實佢哋好多會學埋西班牙文法文德文

母語教學係香港倒退主因

你去下德國試下南德淨係講英文
日常生活你好難過
旅行去景點嘅可能搵到啲識英文嘅人幫你
或者冇乜需要接觸咁多可能純英文ok
再留耐少少就難 例如s bahn 成日故障 你問佢咩事
佢只可以比張譯咗做英文嘅紙你睇
你要用德文問佢先答到你有咩替代路線
你去markt bahnhof 都要用德文問野
我exchange 左幾個月都要邊住邊學基本德文黎應答

Academic writing 就算英中都要一段時間適應
所以中中升大學都幾慘下

係因為香港英語教育好
新一代嘅港式口音都叫接近標準英文
你試下叫老一輩人講
香港人最大嘅問題係唔敢講
蘇格蘭佬澳洲佬口音一樣重到接近聽唔明
因為我英文得垃圾level4 以前都係唔敢講
去到外國焗住講先發覺其實冇乜人理你grammar 口音

旅行 vs 長住生活點同
學語言會花費時間/精力，鬼唔知學得愈多愈好咩？唔通去唔同國家學唔同語言？緊係選最有效益的語言學

任我選三種，我會選英文/西文/繁中（台灣國語）

其實溝通有時係個感覺，你講到語無論次，但係有感情有節奏，人地都可能 get 到意思，如果你一碌木咁，人地點估都估唔到。

南韓唔清楚啦 但好似大陸同台灣都一樣
教科學嘢都係用返自己語言
好老實講呢啲先叫真正保護自己語言
香港呢隻「同國際接軌」嘅做法唔係話差
只不過過份注重英文教學
令到自己唔識用純廣東話講返自己學到嘅嘢出嚟
成件事同普教中差唔多

所以有時都好羨慕班ABC/國際學校大既人
佢地揾工相對競爭力高好多 就算係同local畢業但母語係廣東話既比
D老細一聽佢地講英文咁流利已經濕晒 爭住請

冇得講，人地大不列顛打個江山返黎，福澤延續到宜家子子孫孫都享受緊

講開呢樣
話說我去過西班牙學西文
同埋美國仔一班
老師用西班牙文問佢地問題
佢地死都要用返英文答
我心諗你山長水遠黎上堂，連講句西班牙文都懶做乜9

所以我係話你知出左景點咪冇人識囉
我嘅意思係唔好覺得去到嗰啲地方一開口講英文
就一定有人答到你
我唔怕話埋你知講嘅係münchen
講嘅景點係bmw museum 嗰啲staff 咪識囉
就算你去舊墟市集唔係個個檔主識英文
你去中央火車站有野問已經唔係個個職員識英文
你機場車第一日已經要接觸火車站啦

同英文嘅影響力、滲透力比，得啖笑

唔覺 唔母語教學咪又係講廣東話寫英文

咁我都算好彩
德國遇過嘅人嘅英文都幾好

收皮啦

德國算係咁啦
西班牙連首都機場職員都唔識英文

同香港嘅英文堂一樣之嘛

岩呀
而且，香港粵語電影以前紅遍東亞！

巴黎機場都係咁之嘛

學新加坡咁全民英語先容易邁向國際
試問有幾多人因為英文差唔敢用Twitter

唔明你個要有一套亞洲人主導嘅玩法係乜
跟西方主導嘅玩法有咩唔好，西方就係先進、開明、民主嘅代表。
明顯同西方接軌總好過同北方野蠻人睇齊啦。
大學睇textbook同其他source、做學術交流、論文引用嘅source、學術權威又係英文嘅，大部分NGOs同大型私營企業又係用英文溝通嘅。
根本除咗讀中史、中文系、中醫同埋學偷呃拐騙貪污之外，學術研究上都唔需要中文字、煲冬瓜。

亞洲咁好，日本就唔使明治維新、脫亞入歐啦，隔籬就係大清泱泱大國喎，仲唔向佢學嘢咩。
根本中国咁多年除咗經濟同上至下嘅腐敗，乜都冇進步過，好多普世價值同學術去到中国就會變晒樣同變做中国特色，我先唔想痴埋嚿屎到。

老實講英文係語言霸權冇乜問題，佢又唔係一個必然嘅惡，你唔需要取締自己嘅文化。
只要唔係做到極權新加坡咁憨鳩，英語霸權根本唔會主動迫害其他語言同文化。

定係你係支持搞大東亞共榮圈，或者東亞聯盟？
其實為咗學術文化交流、貿易等等嚟搞唔係唔得，但一定唔會係而家有共產黨嘅時空背景下搞囉，到時只會由中国極權式主導，加埋成班生番不斷入侵，成個東亞乃至東南亞都會被收編，好似蘇聯/華沙公約噉玩法。
呢個年代需要一個主語言嚟主導一個國際/地域組織，係搞緊一個帝國，而唔係一個聯盟。

成日話咩97 前啲人英文好真係得啖笑

跟住又會有人鬧做乜華人地區都唔用中文,而且香港又要同大陸交流越黎越多(客觀事實)

Twitter 我都唔敢
Grammar唔知點解好易出事
公司send email又冇事

廣東新代唔用
D小朋友識係識普通話
痴撚線

香港學生係被逼上英文堂
個班友要俾機票錢同學費過去學

其實你係u見到d南美仔交換生就知英文其實係重要過西班文好多，就算西班牙文多人用，d南美洲仔為左可以出國，重視英文好多

其實香港人兩文三語都好叻，睇你肯唔肯學精

傻啦，佢地多數識最少3種語言，識英文好易學其他語言

冇技能去東南亞地區教英文又得

你用中文來做母語
但係唔係個個人dse中六都5**
用英文做母語唔代表叻到可以教人

岩呀

正解

學英文對career有用好多
學西文只係方便你去旅行

重生的只呵唔鬧既樹窿Tg grp

入grp表格:
希望大家如果想入來幫手又好，放負都好
最係可以個人會開心返

咁我寧願母語係法文/德文
英文已經係最易學嘅語言，根本唔需要做母語

email 有 template 跟，點同，來來去去都係果幾句

ABC外國讀書 香港做野係好撚屈
廣東話普通話變左係識溝通就得

歐洲其他國家就係
美國英國大把人唔撚學，自以為識英文就乜都唔學

呢個真
其實相對其他語言英文真係好易學

除非你做文字類工種
否則英文只係基礎

Career有用真係得啖笑

其實後生嘅德國人英文係ok
但係好多地方嘅staff 都唔係後生
啲英文真係一句起兩句止
不過人地地方唔識外國語言都係正常

係，你識呢兩個國家既人就會知
佢地既世界觀係狹窄到不得了

淨係講酒店業英文都一定要好啦

我覺得德國人英文水平仲高過香港人

Template又唔關事 嚟嚟去去嗰幾句就真

問題係喺twitter想寫得地道啲先易出事

d white blonde dumb到你唔信
識講唔代表識寫識睇
white blonde: oh my god i dun understand a single word

普遍同普及上都唔係

/如果大學或者科學轉左做中文主導保證以黃種人智商會領先全球/

真心，好提議喎！

之前去過scotland幾個月
你就知識英文都無用
d囗音直情完全將英文變咗第二個語言

荷蘭比利時德國好多人都識英文
荷蘭最多
以前做酒店同荷蘭客講好多人識英文
佢話荷蘭語冇市場，要識英文先可以同其他國家既人溝通

當然北歐國家基本上都識英文

與其消極珍惜，不如積極創作

識彈鋼琴結他嘅人，通街都軋死幾件，點解香港人自己有冇鼓勵創作文化？

文化靠人建立，與其坐以待斃，不如跳出框框唔比環境壓制，攞起部結他撚撚佢

可能我冇去過南部個邊
去左幾日科隆法蘭克福大部份人都識英文

喺度賴母語教學嗰班仲好笑
問下自己成世人睇過幾多本英文書, 有冇主動去識鬼佬搵機會講英文? 有冇試過睇劇transcribe 對白, loop到聽到為止?
真係以為讀EMI瞓6年英文自然就會勁

呢個真

美國西岸都唔少人會學西班牙文既

Ching講得好

聽到我唔耐煩
即刻同佢講返日文算

兩睇，其實香港地有D高分低能的人靠識英文字搵食，如果生於不需要外語的世界會慘D

日文有好多外來詞，其實就係將英文/其他語言嘅音讀歪少少，所以點都會影響左佢地英文嘅發音。

賓哥

最多可以話程度差唔多
高過就真係睇唔到

其實係你驚姐

英文多其他國家人用係因為影響力大 文化輸出強
換轉其他語言 例如日文 韓文
日文因為有出名文學同漫畫
即使係其他語系國家嘅人都因為想去了解呢類文化
而去學習日文 泡菜唱同韓國天團都係同樣道理

其實廣東話推而廣之 生產多啲本土作品
加上有效嘅保育同推廣 吸引多啲其他國家嘅人學習
都可以增強文化輸出同影響力
更多人嘗試用廣東話交流 都可以好撚自豪

我香港出世香港大都唔敢話自己識曬

我自問冇問題
吹到同搭到咀
但我見過唔流利冇位入

其實係 好多tutorial
new knowledge都係English

係你自己唔睇美帝國fox news
唔上英文網 唔睇south park
一見英文就唔掂
賴乜鬼廣東話

屌佢老母大陸話乜鳩野波破摸科，Q口難學又冇用

中學大學必修一科外國語言

樓主讚英文嘅好處當然冇問題，但係希望你唔好自貶廣東話

我反而覺得香港呢隻係最好最理想最中庸喎

日本同南韓(如你所講的話)，教科學嘢，乃至九成嘅大學授課語言都係用自己母語，眾所周知造成嘅反效果就係國民英文能力唔高。

而如果學新加坡盲目同國際接軌，全部英文教學只會搞到新一代唔識講上一輩同自己嘅母語。

香港嘅大學雖則英文教學，但係都有唔少廣東話嘅 common core甚至major嘅course讀。
唔計國際學校，中小學又係母語教學，就算英中都唔係100%英文啦，用英文嘅時間多過七成都偷笑。
造就到香港而家呢個情況係最理想，本地人溝通就用母語，同時接受過中學教育嘅人英文水平有一定基礎，接受過高等教育嘅可以輕鬆/普通同鬼佬溝通。

更何況香港人嘅英文水平節節下降，唔同嘅排行榜入面，低過南韓又有，低過台灣嘅又有，低過日本嘅都有，甚至低過上海嘅都有添。
雖則有好多我都唔信，但空穴來風必有因。
我相信咁多位連登仔唔係覺得身邊嘅人英文差，就係覺得自己啲英文差㗎啦

如果仲叫香港人唔好太專注英文教學，真係想香港人柒出宇宙，日日go to school by bus咩

痴線，你英文好學野進修都易D 點會冇關係

除咗西班牙語仲有冇其他外語揀

第一次聽西半球呢個講法

其實唔難

法文

想知負評係大中華膠定係覺得tl;dr同1999
我廿四個鐘冇瞓覺，我都覺得自己打得好差
自膠

所以而家好後悔當年無揀英中

明明之前連登有個post
話開會用英文係對香港人不敬...勁多人正評
班友都痴鳩線

97 前教育引以自豪之處 就係英文做教學語言
能夠用英語去同世界溝通，有如打開一片文明之窗

例子
- 讀世界歷史，如果只得華語的歷史紀錄...一定狹隘得多
- 睇學術論文，有能力基本理解英語的學術論文，可以幫助學習跨學科知識

其他同外國人溝通果d 更不在話下

係咪因為近墨西哥?

正解
但可惜我對南美硬係有股恐懼

南美大把人講西班牙文

德文使用人數仲少過廣東話
但喺世界都有好大影響力
根本一個語言有無用同使用人數無直接關係

我記得個post，不過個post印象中係講開會全部都係香港本地人，但都照樣用英文開會

非洲大把法文區

南美人母語根本係西班牙文

但德語國家先有錢，西文國家係窮撚
同埋歐洲識講德文既人點都多過西文

我20幾歲人英文仲係太廢

唔撚學支那話我係講得咁衰架喇你吹咩
學多2句英文好過

Hindi Urdu, Russian, Arabic呢啲都係，講既人口都多但冇乜人學

btw後面全部都同意，學術研究就肯撚定係要用英文㗎喇，除咗中文、中醫之類。
根本現代九成九智慧產物同學術都係嚟自大英帝國、美國為主嘅西方，相關論文、大學textbook都係英文，真係要不是西方，中国？完蛋了。

你睇日韓台同世界好似接唔到軌
想睇出面嘅嘢永遠都要人翻譯
佢地D世界觀有時真係超級奇怪
會吹捧一D鬼佬覺得好普通嘅嘢

香港人就算唔識寫都識睇
淨係個視野都好唔同啦

學術嘢就算非洲南美都係用英文出文
用其他語言只會冇人cite你啲嘢

廣州都仲有，不過越囄越少

你會唔會去先得嫁

你講既野20年前做就得，依家大陸文侵略太過強勁，加上廣東話受眾太少，天然劣勢

中美洲係西語，南美係萄語

南美除咗巴西之外都係講西語

根本唔關事
你個國家強勢個語言會自自然有人學唔關難唔難事
香港人學英文都難 中英文根本0共同點

西班牙文同葡萄牙文聽講係差唔多

難道外國掃地講日文？

唔覺
廣東話先至係全世界最好聽既語言

母語係英文先慘
去到咩國家講嘢都有人聽得明
廣東話就冇呢個煩惱

明顯香港first language係中文（廣東話）
英文變到為用而用，明明同事/客全部香港人（華人）都要用英文
最搞笑係寫英文，但係講廣東話，不倫不類
係用英文就全英文，中文就全中文
淨係屌Monkey有accent、講singlish
有冇諗過人地先係native speaker，first language係英文，點都流利過香港人

講亞洲主導
係都日本同南韓先啦
幾時輪到大陸

我識個鬼佬黎左香港10年都唔識廣東話喎
點會唔會全世界最難既語言

我學左西班牙文，但仲未睇得明基本葡文

除左巴西其他國家都係講西班牙文

但香港到呢個moment為止，法律條例合約契約都係以英文為準

黨媒星島認證：文宣全港大行動 求人求錢求資源

如果你仲未放棄抗爭，仲記得被捕被殺嘅手足，歡迎你加入我地

樓主幫幫手置頂可以嗎

吹唔吹得同英文唔勁唔勁有咩關係
香港盛產吹水佬，當中唔少英文都係廢
好多日本人/法國人都係你講英文，佢用返日文/法文答，理鳩得你
得香港人先咁睇唔起自己first language，走去盲捧英文

起碼我睇到至少香港 馬拉 同外國唐人街
都仍然會用廣東話講嘢
只要有新生代用廣東話做母語就仍然有希望

廣東話受眾少係因為其他外來人冇渠道去接觸學習
呢排興整文宣向外國傳出香港情況同困境
其實都有唔少外國人借住今次機會接觸咗廣東話
《榮光》就係個好例子

語言又唔係是必要講受唔受眾 有啲語言都唔受眾
例如哲學嘢好多都係法文為主
都係靠人哋翻譯先有唔同版本
換個方式 將廣東話同香港文化用其他言語推廣
都係可以增加其他人去接觸學習廣東話嘅機會

我真係遇過Scottish講嘢喺鬼佬堆冇人聽得明

葡文係巴西 其他個十幾個9成都係西文

仲有英文 荷文 法文
不過呢D 國家同屬土人口好少

我支持擁抱普世價值 真正尊重人權嘅人治港
我都係9up 唔鍾意人拎黃種人叻啲打飛機
事實上西方科技係領先好多

寧願母語係日文都好過廣東話

蘇利南、圭亞那、貝利斯、法屬圭亞那

客觀咁睇, 其實明顯中文嘅語言結構係明顯比英文簡單得多

不過好多人好鍾意對中文/廣東話係最難學嘅語言一個根本唔成立嘅statement意淫打飛機

日本大把人用Twitter

淨係認同google Translate

其他不了

係都拉丁文

你世界淨係得英中？？？

就好似韓國人英文勁過日本人英文咁

德、法、西班牙都好多人用
我睇Netflix都唔少呢D劇

關支那咩事呀

狗眼看人低

都有好多人母語係廣東話，中文dse fail入唔到u啦

咁都可以兜返去幫普通話打飛機
呢五毫子抵俾你啦

既然係咁就學新加坡推英文做first language
中文變second language

屌 咁我哋都睇低支那 唔當佢哋係人咁睇

真

Yea good point. 好多美國人淨識英文。一般覺得 “foreign language 洗學嘅咩？”

咁怕乜普教中
咪又係講廣東話寫英文

我地計下數
英語教學學生：
學生留係學校18年
每日至少8小時 多則12小時
三分一時間甚至一半時間留係學校
等於有9年時間處於留學狀態

一年生產8萬個英語學生
十年就80萬個

母語教學學生：
除咗英文堂之外 唔會有人主動同你講英文
需要自己發奮搵資源 同學仲會笑鳩你
人有惰性 尤其學生階段
學生留係學校18年
英文堂每日至少1小時 多則2小時
差距已經唔需要計

好多美國人連passport都無，成世留喺美國，住邊境嘅間中去下加拿大，咁就一世。

你睇下周星馳 梁朝偉兩個英文訪問
同樣冇讀大學中五畢業
英語根底比時下母語教學既學生紮實得多

唔好幫外國人打飛機好無
美國高中以上，強制選修科，音樂，語言藝術
識有外國人都揀日文同中文

識得有兩個普通話仲勁過我

人地喺睇興趣學咁解，你咁妒忌人地英文叻，咁咪自己讀好 d ，脫離港式口音

但我想講，其實美國人好少在意，聽得明就得

講多樣野，美國人唔一定英文完全精通，我問過好多美國人，睇小說都要查字典，講緊佢地四五十都有

中文有樣好神奇，我都唔知點解，永遠你會好輕言理解到個字既意思

中文既語言藝術其實都唔差，自己欣賞一下你掌握既野先啦

我覺得係香港出世先好!
世界兩大最多人用既中英文都學齊
1. 由細到大都比人灌輸學好英文有幾重要
2. 母語廣東話 普通話唔洗點學都識
3. 接收不同地方文化 好多人都會學多種語言
利申: 中英文流利 同鬼佬正常溝通
日文/西班牙文就可以係餐廳點菜/簡單對話既level

有睇連登仔幫鬼佬打飛機
上面講到好似淨係識英文先係好事，識多啲其他唔同語言變左壞事

英文霸道一定係事實
樓上班友一時講拉丁文 一時就西班牙文
成隻小學雞係到撐

美國50 個州咁大，有排玩啦

比例上 只有8%學生會主動學習
唔可能幻想所有學生在母語教學環境下
會平日同朋友講英文
對學生學習態度過分樂觀
亦唔合乎人性
更何況仲有家庭 經濟等因素影響學生學習態度
母語教學推廣至今
一年中學畢業生大約85000人
85000x20年
香港已經損失170萬個接受英語教學既學生

唔好當政府傻
如果強制教學語言對社會冇影響
點解要推普教中

其實識英文好basis，只識母語加英文都稱唔上polyglot啦

你去日本同人講英文,人地都驚左你啦
所以識英文都唔係贏哂

香港因為語言問題而逐漸脫軌
如果香港過去用英語教學
今日國際文宣組又多幾十萬人

你有無玩晒香港咁多個區先出去旅行？

因為常用中文只係幾千隻字就可以組成好多詞,起碼你見到個樹字就知係樹.
有d英文深字唔查都唔知,但一睇中文就明,例如neurotoxicity,原來係解神經毒性.但英文你就咁睇未必估到.除非學過詞根個d.

廣東話係全世界其中一種最難嘅語言
首先發音有9音，仲要三個入聲，呢啲其他語言system都無
蟲仔文字難寫，正體字仲難寫，仲要無乜邏輯
我哋講慣唔覺啫

同埋，就算英文唔係無語，英文好睇paper都唔使google translate
英文好睇戲都唔洗睇字幕
英文好外國人同你講英文都唔驚
香港人由幼稚園已經開始學英文，中學又英文做teaching medium
仲想點

利申：英文好，唔明樓主嘅煩惱

南美wfc？

印度話、阿拉伯話同西班牙文嘅人口差唔多，都係wfc，因為無學習需要。大部人學一種語言係投資，為咗生活，為咗搵食先學，因此學英文嘅用途係大好多。

你咁講阿拉伯國家賺錢先易喎

咁其實你已經講左，幾千個常用字已經係玩到好多花樣，呢個唔係中文有趣既地方咩？中文既創造一個新既詞語，同英文造一個新字完全唔同，中文係造岀黎，係瞬間睇得明，你明個意思？

英文用正式法律文件比較多，因為文字既爭議問題比較少
唔用中文，就係因為中文既文字藝術太複雜，所謂既一詞多義

英文有英文好，中文有中文好，唔好幫人打飛機先

neuro (nerve) toxicity (toxic)

好易明喎

如果你有門路搵到錢嘅，或者有其他需要，甚至興趣，咩文都可以去學㗎。
但唔係同人講，好多阿拉伯人講阿拉伯話㗎，所以好多人學。

所以學詞根詞綴背單字係最快

其實香港就係咁 d人成日懶公平咁
我而家做間補習專請外國人教英文
人地5-6歲細路哥學完phonics已經屌打唔少中學生
另一邊廂 我d同齡親戚個小朋友仲日日對住peppa pig「中文板」
令我明白點解咁多人輸出起跑線
根本香港就係有錢人玩曬
咁的確有d窮人好醒 或者好勤力 不過只係極少數先有

的確係咁，全世界都係咁。外國啲名牌大學，入得去嘅好多都有家底。

錢係一個原因，講到資源分配/ 點樣谷成績，有錢人都叻過一般人。

樓豬又係啲飛機撚 見啲親戚個仔入國際學校喺學校雖然全程都係講英文同屋企都係講英文 但佢唔係完全唔識廣東話只係少講 啲人先以為佢唔識 學語言根本就係你有冇個心去學

唔覺喎 英文本身已經係數一數二易學嘅語言
英文唔係母語嘅人都好易學到去溝通到嘅程度
就好似香港已經大部分人溝通都冇問題 （唔計廢老）
想accents 好聽啲咪自己再練下學下

所以唔係英文母語嘅人好易學到英文做second language

母語係英文 又唔學其他語言嘅話 反而一世人只係識一種語言
反而覺得香港咁幾好 有自己嘅語言又由細到大有得學英文 雖然係迫人學埋普通話 但係要去台灣旅行 讀書 做野都叫有用
之後大個自己有興趣就再學多一兩種語言都得 變咗有唔少人都叫做識四種語言

相反英文係母語嘅地方可能要去到中學/大學先有得比你take外語 唔似亞洲人由幼稚園/學前已經學英文咁second language 可以學得咁好

我相信9成人都學左英文超過 20年，但有幾多人英文 level 係 fluent ？
唔同意 "second language 可以學得咁好"
反而德國/北歐果啲英文仲勁

利申：個人感覺 only

因為香港教英文方法係錯

走啦 屌你老母

母語英文唔=英文就好
好似我地母語係粵語
但一樣可以中文唔好 考2或以下

香港人起碼叫做溝通到啦 好過日本 韓國果啲（雖然泡菜人好似愈嚟愈勁）
叫做比咗個機會你由細學second language 咁 但係冇心機學嘅就冇計
同埋香港太多人太執著accents 覺得冇英美口音就係英文唔好

利申去過英語國家exchange 上堂/社交都冇乜問題因為 根本冇人理你accents 因為根本美國某啲州或者澳洲/加拿大某啲地區嘅口音都唔係話咁好聽

北歐國家英文真係好 更加係一個唔係英文母語但係有優勢嘅例子 識自己國家語言加由細學英文 大啲再學埋法文/德文/西班牙文 咁又叫做識三四種語言 都係有用過母語係英文